---
title: 远程团队需要具备什么特质
origin: https://www.infoq.cn/article/fVAkBmhfwVaQ7868BT3g
---

远程团队需要的人的一般需要有这些特质：

- 能独挡一面的人。这样交给他的事能独立完成，没有路能自己找路，这样可以节省很多管理成本。

- 沟通能力很强的人。一方面，他能把模糊的事变清楚，另一方面，他能有效地说服他人。不然就会非常扯皮和消耗时间。

- 能自管理和自驱动的人。不能自管理和自驱的人，会增加大量的管理和教育成本。能自驱动的人，都是对所负责的事情有认同的人。

如果你仔细思考一下，你会发现，这样的人是任何一家公司所渴望的人，和远不远程无关。只不过，如果是远程团队的话，你会被逼着要招到这样的人。

招到这样的人，你团队的执行力会非常的强悍。

招不到这样的人，你只能为他们不能自管理和自驱而招“经理”；不能写出好代码而招“测试”；不能很好沟通而招“项目经理”；不能独档一面，而要把好的人安排给他们当“教练”，而好的人则会被累死……